
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et S de coordonnées respectives $\left(-1;3\right)$ et $\left(7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[SQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(10;7\right)$ et $\left(-10;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[GV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points L et B de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{19}{6}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[BL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{6};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[ZL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et W de coordonnées respectives $\left(7;-8\right)$ et $\left(-10;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $W$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(-7;-2\right)$ et $\left(4;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Q$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et S de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{4};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Q$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{4};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};\frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $A$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et X de coordonnées respectives $\left(7;-3\right)$ et $\left(-1;-9\right)$
Déterminer la longueur  $XN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et Q de coordonnées respectives $\left(-8;10\right)$ et $\left(1;1\right)$
Déterminer la longueur  $VQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et Z de coordonnées respectives $\left(-2;7\right)$ et $\left(3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[KZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et Y de coordonnées respectives $\left(3;2\right)$ et $\left(2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[YN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et D de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{4};4\right)$ et $\left(- \frac{1}{3};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[FD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};4\right)$ et $\left(-2;- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[KG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et W de coordonnées respectives $\left(0;-2\right)$ et $\left(2;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $Q$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et N de coordonnées respectives $\left(3;-8\right)$ et $\left(-4;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $S$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};\frac{7}{2}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $Z$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{24}{5};- \frac{19}{6}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};- \frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $L$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(-10;-2\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer la longueur  $QF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et V de coordonnées respectives $\left(-9;5\right)$ et $\left(-6;-5\right)$
Déterminer la longueur  $VR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(10;9\right)$ et $\left(-1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[NK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et G de coordonnées respectives $\left(-4;-1\right)$ et $\left(3;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[GM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points R et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{2};- \frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};- \frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[KR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points V et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};\frac{14}{3}\right)$ et $\left(1;- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[ZV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et Z de coordonnées respectives $\left(-1;1\right)$ et $\left(9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Z$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et F de coordonnées respectives $\left(-9;1\right)$ et $\left(9;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $B$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Z et W de coordonnées respectives $\left(4;\frac{7}{6}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};\frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $Z$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};\frac{17}{5}\right)$ et $\left(\frac{12}{5};-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $V$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points B et U de coordonnées respectives $\left(-2;-7\right)$ et $\left(-2;-9\right)$
Déterminer la longueur  $UB$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points X et P de coordonnées respectives $\left(5;10\right)$ et $\left(8;3\right)$
Déterminer la longueur  $XP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(3;-4\right)$ et $\left(-3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[BZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et E de coordonnées respectives $\left(-9;-1\right)$ et $\left(9;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[TE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{6};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{5};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[HZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et L de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};\frac{19}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[LN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(7;-9\right)$ et $\left(-2;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $Z$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et R de coordonnées respectives $\left(0;9\right)$ et $\left(9;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $R$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et N de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{4};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $N$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{2};- \frac{11}{6}\right)$ et $\left(- \frac{5}{4};- \frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $L$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et G de coordonnées respectives $\left(5;-5\right)$ et $\left(5;-3\right)$
Déterminer la longueur  $SG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et H de coordonnées respectives $\left(-9;8\right)$ et $\left(10;-7\right)$
Déterminer la longueur  $ZH$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et V de coordonnées respectives $\left(5;-9\right)$ et $\left(3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[AV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et R de coordonnées respectives $\left(-2;-9\right)$ et $\left(-1;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[NR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{4};- \frac{24}{5}\right)$ et $\left(\frac{12}{5};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[BU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};\frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[QH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Y et S de coordonnées respectives $\left(-1;-2\right)$ et $\left(-4;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $S$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points L et W de coordonnées respectives $\left(0;5\right)$ et $\left(-4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $W$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et U de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{6};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $S$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et D de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $G$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(-3;1\right)$ et $\left(0;8\right)$
Déterminer la longueur  $YH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(7;-1\right)$ et $\left(-8;2\right)$
Déterminer la longueur  $ZP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(3;3\right)$ et $\left(-4;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[MH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et H de coordonnées respectives $\left(-5;4\right)$ et $\left(-5;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[DH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points X et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[XN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};- \frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[HU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points T et M de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(-9;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $T$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et T de coordonnées respectives $\left(4;-5\right)$ et $\left(10;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $T$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};\frac{8}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{5};- \frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $H$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et N de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $N$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et V de coordonnées respectives $\left(1;9\right)$ et $\left(5;-5\right)$
Déterminer la longueur  $VN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points S et E de coordonnées respectives $\left(2;0\right)$ et $\left(-9;-8\right)$
Déterminer la longueur  $ES$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et G de coordonnées respectives $\left(8;-2\right)$ et $\left(-1;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[EG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et B de coordonnées respectives $\left(8;9\right)$ et $\left(-6;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[BN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et F de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};\frac{14}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{5};\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[BF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points W et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[YW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et F de coordonnées respectives $\left(-9;-4\right)$ et $\left(-6;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $R$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(-10;2\right)$ et $\left(1;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $V$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(-2;- \frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $H$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et F de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{9}{4};\frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $F$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Q et D de coordonnées respectives $\left(3;8\right)$ et $\left(-10;2\right)$
Déterminer la longueur  $DQ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et S de coordonnées respectives $\left(-1;1\right)$ et $\left(7;-2\right)$
Déterminer la longueur  $US$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et N de coordonnées respectives $\left(0;0\right)$ et $\left(1;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[NA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et D de coordonnées respectives $\left(9;-5\right)$ et $\left(-4;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[DN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};- \frac{5}{3}\right)$ et $\left(\frac{13}{6};- \frac{24}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[BW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{5};- \frac{21}{5}\right)$ et $\left(-1;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[CD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points F et C de coordonnées respectives $\left(-4;-7\right)$ et $\left(-9;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $C$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et L de coordonnées respectives $\left(-10;2\right)$ et $\left(8;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $L$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};\frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $Q$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Q$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points H et U de coordonnées respectives $\left(0;5\right)$ et $\left(-6;6\right)$
Déterminer la longueur  $HU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points W et S de coordonnées respectives $\left(3;7\right)$ et $\left(2;-8\right)$
Déterminer la longueur  $SW$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(8;-7\right)$ et $\left(-2;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[GH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et G de coordonnées respectives $\left(5;-4\right)$ et $\left(-4;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[GV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};- \frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[HQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(3;\frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[YZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Z et E de coordonnées respectives $\left(-6;-10\right)$ et $\left(-8;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $E$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(-3;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $E$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};\frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $Y$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{3};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(\frac{2}{5};\frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $W$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points S et W de coordonnées respectives $\left(-8;-2\right)$ et $\left(7;3\right)$
Déterminer la longueur  $WS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(-6;-10\right)$ et $\left(-4;4\right)$
Déterminer la longueur  $ZB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et W de coordonnées respectives $\left(5;-1\right)$ et $\left(4;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[ZW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et U de coordonnées respectives $\left(-2;-10\right)$ et $\left(4;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[VU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};\frac{3}{2}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[BL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{3};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[DU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(-2;-4\right)$ et $\left(9;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $T$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et G de coordonnées respectives $\left(-2;2\right)$ et $\left(-7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $G$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et W de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{3};-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $W$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et L de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{3}{2}\right)$ et $\left(2;\frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $P$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et N de coordonnées respectives $\left(6;5\right)$ et $\left(-4;1\right)$
Déterminer la longueur  $TN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(6;-6\right)$ et $\left(5;-7\right)$
Déterminer la longueur  $ZU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(-9;-4\right)$ et $\left(6;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[NW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et W de coordonnées respectives $\left(-6;-4\right)$ et $\left(1;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[WE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points B et K de coordonnées respectives $\left(4;\frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[BK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{5};-1\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};\frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[YU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et K de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $K$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et B de coordonnées respectives $\left(7;-7\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $B$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{5};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{5};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Y$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et M de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(- \frac{4}{5};- \frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $M$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et R de coordonnées respectives $\left(6;7\right)$ et $\left(-8;9\right)$
Déterminer la longueur  $RU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et D de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(-4;3\right)$
Déterminer la longueur  $DQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et E de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(-4;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[LE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et M de coordonnées respectives $\left(5;2\right)$ et $\left(-8;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[MZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{5};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{14}{3};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[GN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points K et T de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{3};- \frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[TK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points S et E de coordonnées respectives $\left(1;5\right)$ et $\left(-3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $S$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et K de coordonnées respectives $\left(-10;-8\right)$ et $\left(2;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $X$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et P de coordonnées respectives $\left(0;- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $Y$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et E de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $Z$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et X de coordonnées respectives $\left(-9;-4\right)$ et $\left(2;-9\right)$
Déterminer la longueur  $XY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et Q de coordonnées respectives $\left(3;2\right)$ et $\left(-8;-10\right)$
Déterminer la longueur  $QD$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et D de coordonnées respectives $\left(-5;0\right)$ et $\left(-9;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[DW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(-4;7\right)$ et $\left(3;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[BD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{9}{5};- \frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[ZC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et H de coordonnées respectives $\left(0;\frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};- \frac{5}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[HD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(3;8\right)$ et $\left(-3;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $N$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points L et Z de coordonnées respectives $\left(7;1\right)$ et $\left(-2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $L$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(\frac{1}{6};\frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $M$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et R de coordonnées respectives $\left(\frac{25}{6};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{3};\frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $R$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et C de coordonnées respectives $\left(-7;0\right)$ et $\left(5;1\right)$
Déterminer la longueur  $CT$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et Q de coordonnées respectives $\left(-6;6\right)$ et $\left(10;-1\right)$
Déterminer la longueur  $QR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points C et W de coordonnées respectives $\left(9;8\right)$ et $\left(10;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[CW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et Y de coordonnées respectives $\left(2;-5\right)$ et $\left(9;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[YZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et E de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{5};- \frac{1}{5}\right)$ et $\left(\frac{12}{5};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[ME]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et V de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{3};- \frac{8}{3}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[ZV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et S de coordonnées respectives $\left(-1;-6\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $S$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et F de coordonnées respectives $\left(9;6\right)$ et $\left(-3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $D$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points G et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{4};- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(\frac{11}{6};1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $G$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};- \frac{9}{2}\right)$ et $\left(-2;- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $Z$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et H de coordonnées respectives $\left(10;10\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer la longueur  $MH$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points K et N de coordonnées respectives $\left(4;5\right)$ et $\left(0;0\right)$
Déterminer la longueur  $KN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et E de coordonnées respectives $\left(10;-7\right)$ et $\left(5;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[BE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et H de coordonnées respectives $\left(1;-2\right)$ et $\left(-2;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[NH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{5};\frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{8}{3};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[YT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};\frac{1}{3}\right)$ et $\left(- \frac{5}{6};- \frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[ML]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et Z de coordonnées respectives $\left(6;9\right)$ et $\left(7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $K$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et C de coordonnées respectives $\left(-4;-10\right)$ et $\left(6;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $C$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};\frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{4};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $Q$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{4};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{5};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $Z$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et C de coordonnées respectives $\left(1;-7\right)$ et $\left(8;6\right)$
Déterminer la longueur  $EC$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(-2;-2\right)$ et $\left(-9;10\right)$
Déterminer la longueur  $EQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et Q de coordonnées respectives $\left(-5;-6\right)$ et $\left(6;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[QA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et A de coordonnées respectives $\left(-4;0\right)$ et $\left(-9;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[AP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et E de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[ME]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Z et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};1\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};- \frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[ZQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Z et B de coordonnées respectives $\left(-9;-5\right)$ et $\left(-8;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $Z$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et E de coordonnées respectives $\left(0;1\right)$ et $\left(-3;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Y$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points L et H de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};- \frac{22}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{4};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $L$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{7}{4};\frac{18}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $B$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et N de coordonnées respectives $\left(-4;-7\right)$ et $\left(6;1\right)$
Déterminer la longueur  $NX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et R de coordonnées respectives $\left(-3;8\right)$ et $\left(9;-2\right)$
Déterminer la longueur  $RZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et X de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(4;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[XG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et S de coordonnées respectives $\left(6;5\right)$ et $\left(2;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[SC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{4};\frac{9}{5}\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[ZK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(1;- \frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[QE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et F de coordonnées respectives $\left(6;-6\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $F$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et X de coordonnées respectives $\left(5;-7\right)$ et $\left(7;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $D$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};-1\right)$ et $\left(- \frac{6}{5};\frac{11}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $F$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(\frac{15}{4};- \frac{19}{5}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $L$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et Y de coordonnées respectives $\left(6;-10\right)$ et $\left(0;-8\right)$
Déterminer la longueur  $XY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points A et L de coordonnées respectives $\left(6;10\right)$ et $\left(8;8\right)$
Déterminer la longueur  $LA$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et K de coordonnées respectives $\left(-6;-5\right)$ et $\left(0;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[YK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points W et A de coordonnées respectives $\left(-10;0\right)$ et $\left(-5;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[AW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et A de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{6};- \frac{5}{6}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};\frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[AN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};\frac{21}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[DY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et B de coordonnées respectives $\left(6;-9\right)$ et $\left(6;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $U$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points E et H de coordonnées respectives $\left(9;-2\right)$ et $\left(5;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $H$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points K et D de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{2};- \frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{13}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $K$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points R et N de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{5};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(- \frac{19}{6};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $R$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points T et Z de coordonnées respectives $\left(-8;0\right)$ et $\left(-10;9\right)$
Déterminer la longueur  $TZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et N de coordonnées respectives $\left(-5;-8\right)$ et $\left(-4;4\right)$
Déterminer la longueur  $NQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et W de coordonnées respectives $\left(-10;-7\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[PW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points C et T de coordonnées respectives $\left(10;0\right)$ et $\left(2;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[TC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{10}{3};\frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[FY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et E de coordonnées respectives $\left(\frac{8}{3};2\right)$ et $\left(- \frac{18}{5};\frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[SE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et T de coordonnées respectives $\left(-9;-4\right)$ et $\left(0;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $T$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et A de coordonnées respectives $\left(-8;1\right)$ et $\left(-9;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $A$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{22}{5};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(- \frac{19}{4};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Z$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};- \frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{6};\frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $D$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points C et Z de coordonnées respectives $\left(-6;-10\right)$ et $\left(10;8\right)$
Déterminer la longueur  $CZ$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Y et E de coordonnées respectives $\left(2;6\right)$ et $\left(10;4\right)$
Déterminer la longueur  $YE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et V de coordonnées respectives $\left(-3;-10\right)$ et $\left(-7;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[VB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et X de coordonnées respectives $\left(-3;0\right)$ et $\left(8;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[BX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points M et D de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{5}{4};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[MD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points L et A de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[LA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et L de coordonnées respectives $\left(7;3\right)$ et $\left(5;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $E$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et K de coordonnées respectives $\left(1;-4\right)$ et $\left(-7;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $K$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et E de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};5\right)$ et $\left(- \frac{17}{6};\frac{19}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $F$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};- \frac{11}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{2};\frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $U$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et N de coordonnées respectives $\left(7;8\right)$ et $\left(-4;3\right)$
Déterminer la longueur  $ZN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et R de coordonnées respectives $\left(-9;6\right)$ et $\left(-10;-1\right)$
Déterminer la longueur  $ZR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Z et C de coordonnées respectives $\left(-8;-7\right)$ et $\left(9;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[ZC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et Z de coordonnées respectives $\left(10;10\right)$ et $\left(-7;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[NZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{2};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{29}{6};2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, milieu du segment $[YU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{5};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[VS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et Q de coordonnées respectives $\left(-9;-2\right)$ et $\left(2;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $Q$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et F de coordonnées respectives $\left(9;-6\right)$ et $\left(-8;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $F$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et B de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{3};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $M$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points E et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{5};- \frac{3}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};\frac{7}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $Q$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Z et S de coordonnées respectives $\left(3;5\right)$ et $\left(-10;-10\right)$
Déterminer la longueur  $ZS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et W de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(-6;-9\right)$
Déterminer la longueur  $WB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et D de coordonnées respectives $\left(-10;2\right)$ et $\left(-5;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[YD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points E et G de coordonnées respectives $\left(-7;-5\right)$ et $\left(4;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[GE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points V et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{23}{5};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{22}{5};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[VY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et A de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{6};\frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{21}{5};\frac{8}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[AD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et M de coordonnées respectives $\left(0;-4\right)$ et $\left(-1;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $M$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et P de coordonnées respectives $\left(7;-9\right)$ et $\left(9;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $P$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et H de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};\frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{23}{5};- \frac{10}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $X$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points S et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{6};\frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $S$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(-8;1\right)$ et $\left(10;8\right)$
Déterminer la longueur  $ZU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points K et P de coordonnées respectives $\left(1;-8\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer la longueur  $PK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et X de coordonnées respectives $\left(6;9\right)$ et $\left(8;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[BX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et L de coordonnées respectives $\left(2;9\right)$ et $\left(2;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[LH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et P de coordonnées respectives $\left(\frac{6}{5};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{1}{3};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[PK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points G et M de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};- \frac{11}{6}\right)$ et $\left(- \frac{19}{6};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[GM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(5;0\right)$ et $\left(-10;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $M$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points B et G de coordonnées respectives $\left(6;4\right)$ et $\left(1;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $G$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et R de coordonnées respectives $\left(0;- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $R$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Q et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};- \frac{29}{6}\right)$ et $\left(\frac{12}{5};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $Y$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et V de coordonnées respectives $\left(4;9\right)$ et $\left(8;7\right)$
Déterminer la longueur  $VN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points F et P de coordonnées respectives $\left(-5;4\right)$ et $\left(3;-2\right)$
Déterminer la longueur  $FP$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(6;-8\right)$ et $\left(-9;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[PF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et E de coordonnées respectives $\left(2;-10\right)$ et $\left(5;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[TE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points E et H de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};- \frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[HE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};5\right)$ et $\left(\frac{2}{5};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[YF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et P de coordonnées respectives $\left(3;-5\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $P$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et M de coordonnées respectives $\left(4;3\right)$ et $\left(0;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $M$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et G de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{3};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};- \frac{7}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $G$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points L et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};- \frac{7}{6}\right)$ et $\left(\frac{17}{5};5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $L$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points U et W de coordonnées respectives $\left(7;4\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer la longueur  $WU$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Z et T de coordonnées respectives $\left(-7;-7\right)$ et $\left(-2;-8\right)$
Déterminer la longueur  $TZ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et P de coordonnées respectives $\left(-9;-3\right)$ et $\left(2;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[PT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et Q de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(-9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[QA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et E de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{3};\frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{24}{5};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[YE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points M et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{5};\frac{11}{6}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};\frac{7}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[BM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et X de coordonnées respectives $\left(-7;6\right)$ et $\left(-9;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $X$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points X et W de coordonnées respectives $\left(-10;5\right)$ et $\left(-3;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $W$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et K de coordonnées respectives $\left(-4;\frac{2}{5}\right)$ et $\left(- \frac{2}{3};\frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $K$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};4\right)$ et $\left(\frac{19}{6};\frac{6}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $M$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et K de coordonnées respectives $\left(-8;-4\right)$ et $\left(8;3\right)$
Déterminer la longueur  $KM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et X de coordonnées respectives $\left(10;5\right)$ et $\left(-3;-7\right)$
Déterminer la longueur  $EX$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}